---
ID: 262617
post_title: 终于等到lcc的书出版了
author: 南 靖男
post_date: 2005-01-09 14:55:05
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/01/262617
published: true
---
如果要问我这六年间有什么一直没实现的愿望、一直所挂念的。
我会说我想买 <em>A Retargetable C Compiler: Design and Implementation</em>
今天一进书店，就瞧见一行标题：可变目标 C 编译器。后面几个字让我将目光停下，继而一愣，明白这本书对我来说代表什么了。
也许标价 $43.00 我也会抓起它冲向收银台。
<!--more-->

从 1999 年开始接触 lcc 拿到它的源代码，进而知道这本书。我慢慢的开始熟悉 C 可以说 lcc 功不可没。因为很少有它的资料，也很少有人去用它。我必须自己去学去探索。虽然过程很是痛苦，但是学到的是值得的。C 本身就是一个可移植的跨平台语言，如果仅仅限于一种特定的环境，就永远学不会 C。

2005 年，真的有很多时候需要做。